《**HERO**》是一齣[日本](../Page/日本.md "wikilink")[電視劇](../Page/日本電視劇.md "wikilink")，於2001年1月8日至2001年3月19日於[富士電視台的](../Page/富士電視台.md "wikilink")「[月九](../Page/月九.md "wikilink")」時段播出，共有11集，主要描述一名中學畢業的行事與眾不同的[檢察官](../Page/檢察官.md "wikilink")，以獨特的視角和洞察力探求真實。

本劇是[木村拓哉與](../Page/木村拓哉.md "wikilink")[松隆子自](../Page/松隆子.md "wikilink")《[-{zh-hans:恋爱世纪;zh-hk:戀愛世紀;zh-tw:戀愛世代;}-](../Page/戀愛世紀.md "wikilink")》後再次創下收視紀錄的合作，平均收視率為34.2%。

在本篇播出後5年，[富士電視台於](../Page/富士電視台.md "wikilink")2006年7月3日推出了長達138分鐘的HERO特別篇（僅有一集），除了原班人馬，亦加入[綾瀨遙](../Page/綾瀨遙.md "wikilink")、[堤真一等名演員](../Page/堤真一.md "wikilink")，有30.9%收視。劇集的成功也催生[電影版](../Page/HERO_\(2007年電影\).md "wikilink")，電影緊接特別篇於2007年9月8日在日本上映，並拿下年度票房第3。

2014年4月28日[富士電視台宣布開拍續集](../Page/富士電視台.md "wikilink")，為該年度夏季檔，HERO睽違13年再次復活，這也是[木村拓哉第](../Page/木村拓哉.md "wikilink")10次主演月九劇，於2014年7月14日至2014年9月22日在[富士電視台的](../Page/富士電視台.md "wikilink")「[月九](../Page/月九.md "wikilink")」時段播出，共有11集。續集角色陣容有不少變動，如久利生公平的劇中搭檔從[松隆子改為](../Page/松隆子.md "wikilink")[北川景子](../Page/北川景子.md "wikilink")，由北川景子飾演事務官麻木千佳，新加入的共演者還有杉本哲太、[濱田岳](../Page/濱田岳.md "wikilink")、[吉田羊](../Page/吉田羊.md "wikilink")、[勝矢](../Page/勝矢.md "wikilink")、[松重豐等人](../Page/松重豐.md "wikilink")，正名僕藏、田中要次、八嶋智人、[小日向文世和角野卓造也再度回歸出演要角](../Page/小日向文世.md "wikilink")。

2015年7月18日[第二部電影版在日本上映](../Page/HERO_\(2015年電影\).md "wikilink")，松隆子以大阪地方檢查廳難波支部的雨宮舞子檢察官身分與久利生公平、麻木千佳共同調查一個涉及[治外法權的棘手案件](../Page/外交豁免權.md "wikilink")。主要角色陣容除松隆子和[佐藤浩市](../Page/佐藤浩市.md "wikilink")（飾演外務省歐洲局局長松葉圭介）外，與第二季相同。

## 劇情簡介

  - 第一季

久利生公平（[木村拓哉飾](../Page/木村拓哉.md "wikilink")）曾經因為行為不檢涉案並半途退學，只有國中畢業，後來因為負責他案件的檢察官盡心調查，為他爭取權益，使他決定報考同等學歷以及司法考試，合格後成為了[檢察官](../Page/檢察官.md "wikilink")。他喜愛一身便服，橙色夾克風衣加牛仔褲的打扮，跟一般西裝筆挺的檢察官很不一樣。

故事的開始，講述久利生從[青森被調到](../Page/青森.md "wikilink")[東京地方檢察廳城西支部的刑事部](../Page/東京.md "wikilink")。久利生不按常規，獨豎一幟的作風，跟東京地檢的一眾檢察官和事務官們很自然地擦出火花。

雨宮舞子（[松隆子飾](../Page/松隆子.md "wikilink")）擔任事務官，對晉升副檢察官一直抱著希望。她對工作專心，是典型的事業型女性。由於聽說久利生是個厲害的檢察官，覺得在他身上可以學到很多東西，所以就向上司毛遂自薦擔任久利生的事務官。但接觸到久利生本人後，就被他的外表和辦事手法嚇倒了。

此外，各有其風格的同事檢察官中村美鈴、江上達夫、主任檢察官芝山貢、事務官末次隆之、遠藤賢司，還有刑事部部長牛丸豐，他們對久利生事無大小都熱情投入，衣著隨便的作風都感到格格不入，覺得很難理解。只有次席檢察長鍋島利光，對久利生公平的表現充滿著期待……

  - 特別篇

描述久利生被調到山口縣虹浦鎮，剛上任就遇到與地方知名企業鴨井集團相關的殺人事件，調查期間遭遇地方上及國會議員的極大壓力，最後仍以其一貫信念感染地檢署同事，完成案件真相調查的故事。而調查時遭遇來自國會議員的壓力，與[電影版的劇情有所連結](../Page/HERO_\(2007年電影\).md "wikilink")。

  - 第二季

相隔13年後，HERO回來了！久利生公平（木村拓哉飾）檢察官再現，與事務官北川景子全新搭檔，試圖揭發所有事件的真相。

東京地檢城西支部的成員，都在八卦新檢察官報到的消息。而即將與新任檢察官搭檔的，是看似大小姐卻會撂狠話的事務官麻木千佳（[北川景子飾](../Page/北川景子.md "wikilink")）。

久利生才剛到任，便立刻展開偵訊。嫌犯大西（[森山直太朗飾](../Page/森山直太朗.md "wikilink")）的指紋和15年前的寶石大盜一模一樣，但大西卻矢口否認。眼見強盜案時效即將在3天後到期，久利生要如何在各方壓力下找出事件的真相？

## 角色與演員

### 第一季

#### 東京地檢城西支部

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Takuya_Kimura's_costume_in_Hero.jpg "fig:缩略图")戲服\]\]

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/木村拓哉.md" title="wikilink">木村拓哉</a></p></td>
<td><center>
<p>久利生公平</p></td>
<td><p>一名與眾不同的新進檢察官，平常總是穿著輕便的牛仔褲和夾克風衣，對於<a href="../Page/電視購物.md" title="wikilink">電視購物非常熱衷</a>，因而買了各式各樣奇特的產品寄到檢查署，引起同事議論紛紛。雖然他自己也知道這不是好習慣，但在日常辦案過程中往往都能藉著這項嗜好，與其他人攀談拉近距離、化敵為友。他將日本檢察官佩戴在西裝領口的「<a href="../Page/秋霜烈日.md" title="wikilink">秋霜烈日徽章</a>」放在牛仔褲的口袋裡，只有在行使檢察官職權時才會出示。高中時被退學，最高學歷僅有國中，後來考學歷鑑定後再經過司法考試成為檢察官。一開始在<a href="../Page/青森.md" title="wikilink">青森任職</a>，之後調任到<a href="../Page/東京.md" title="wikilink">東京地方檢察廳城西支部的刑事部</a>。久利生解決案件時以其他檢察官少有的獨特觀點，站在事件當事人的角度進行調查，他的信念認為檢察官就是被害者的辯護人，為了解決案件會堅持到底。過去曾為了保護朋友而因傷害案件被逮捕。久利生在負責那起事件的沼田檢察官面前一句話也不肯說，但因為看見沼田對於案件的用心調查，並且沼田找了許多證據，最後證明久利生無罪，讓久利生以沼田為目標，下定決心要成為一名檢察官。在最後一集時，因為過去曾被逮捕而引起騷動，久利生被調任到<a href="../Page/沖繩縣.md" title="wikilink">沖繩縣的</a><a href="../Page/石垣島.md" title="wikilink">石垣島</a>。在特別篇中，久利生又接著被調到<a href="../Page/北海道.md" title="wikilink">北海道和</a><a href="../Page/山口縣.md" title="wikilink">山口縣</a>，最後再度回到東京。</p></td>
<td><center>
<p>27歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇強文.md" title="wikilink">蘇強文</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/松隆子.md" title="wikilink">松隆子</a></p></td>
<td><center>
<p>雨宮舞子</p></td>
<td><p>原本是協助中村美鈴的事務官，之後自願轉任久利生的協助事務官（美鈴因此用「劈腿」來揶揄她）。雨宮希望能成為個能獨當一面的專業女性，和久利生同樣抱持著「為了受害者，一定要讓壞人受到應有制裁」的想法，她希望通過檢察廳內部的特別考試，當上檢察官。雨宮一開始因為久利生被退學的經歷而嫌棄他，但在與久利生共事合作幾起案件後，雨宮的內心想法和態度也漸漸被改變。非常喜歡<a href="../Page/K-1.md" title="wikilink">K-1和各種格鬥技</a>。</p></td>
<td><center>
<p>24歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陸惠玲.md" title="wikilink">陸惠玲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/大塚寧寧.md" title="wikilink">大塚寧寧</a></p></td>
<td><center>
<p>中村美鈴</p></td>
<td><p>美人毒舌檢察官。</p></td>
<td><center>
<p>30歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁少霞.md" title="wikilink">梁少霞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/阿部寛.md" title="wikilink">阿部寛</a></p></td>
<td><center>
<p>芝山貢</p></td>
<td><p>檢察官<br />
背著妻子良子與美鈴有曖昧關係</p></td>
<td><center>
<p>36歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/勝村政信.md" title="wikilink">勝村政信</a></p></td>
<td><center>
<p>江上達夫</p></td>
<td><p>檢察官。常在訊問到一半時和自己的事務官鬥嘴。</p></td>
<td><center>
<p>32歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁志達.md" title="wikilink">梁志達</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/小日向文世.md" title="wikilink">小日向文世</a></p></td>
<td><center>
<p>末次隆之</p></td>
<td><p>事務官</p></td>
<td><center>
<p>40歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張炳強.md" title="wikilink">張炳強</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>遠藤賢司</p></td>
<td><p>事務官</p></td>
<td><center>
<p>25歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/招世亮.md" title="wikilink">招世亮</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>牛丸豐</p></td>
<td><p>東京地檢城西支部刑事部部長。循規蹈矩型的公務員，對久利生的獨特作法和鍋島檢察長對他的信任感到相當憂慮。</p></td>
<td><center>
<p>50歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳永信.md" title="wikilink">陳永信</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/兒玉清.md" title="wikilink">兒玉清</a></p></td>
<td><center>
<p>鍋島利光</p></td>
<td><p>東京地檢次席檢察長。自始至終都對久利生的能力相當期待。</p></td>
<td><center>
<p>61歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a><br />
<a href="../Page/陳曙光.md" title="wikilink">陳曙光</a>（代配）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 其他演員

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>酒吧「St.George's Tavern」老闆</p></td>
<td><p>什麼料理都「有喔」的酒吧老闆</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/雷霆.md" title="wikilink">雷霆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>井戶秀二</p></td>
<td><p>警衛</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黎偉明.md" title="wikilink">黎偉明</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>大塚</p></td>
<td><p>協助久利生查案的派出所警員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><br />
</p></td>
<td><center>
<p>電視購物節目配音員</p></td>
<td><p>外國電視購物節目主持人的日語配音員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 第一季各集登場人物

##### 第1集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>岬健介</p></td>
<td><p>因賄賂建設公司而遭到逮捕的議員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/酒井敏也.md" title="wikilink">酒井敏也</a></p></td>
<td><center>
<p>田村寮平</p></td>
<td><p>內衣小偷，有性犯罪的前科</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/雪乃五月.md" title="wikilink">雪乃五月</a></p></td>
<td><center>
<p>奇蹟美少女亞絲蜜</p></td>
<td><p>田村毎天早晨8點固定錄影的卡通主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/一條和矢.md" title="wikilink">一條和矢</a></p></td>
<td><center>
<p>「奇蹟美少女亞絲蜜」的旁白</p></td>
<td><p>上述卡通的旁白</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/鷹取潤.md" title="wikilink">鷹取潤</a></p></td>
<td><center>
<p>新聞快報的播報員</p></td>
<td><p>播報偵破建設公司賄賂案的新聞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第2集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>坂之上幹二</p></td>
<td><p>高井戶謙介的辯護律師，鍋島次席的好友</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>高井戶謙介</p></td>
<td><p>過失致人於死案件的嫌犯，父親是議員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>今村真澄</p></td>
<td><p>高井戶謙介的朋友</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>宮五郎</p></td>
<td><p>與久利生在法庭交手的辯護律師</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第3集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>島野紗江子</p></td>
<td><p>宮川雅史傷害事件的受害者，料理研究家。婚姻詐欺案嫌犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/劉惠雲.md" title="wikilink">劉惠雲</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/宮迫博之.md" title="wikilink">宮迫博之</a></p></td>
<td><center>
<p>宮川雅史</p></td>
<td><p>以刀殺傷島野紗江子，被檢方以傷害罪起訴的男子，原籍地是北海道</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>鴨井修治</p></td>
<td><p>被島野紗江子騙走150萬日元的男人，原本對島野紗江子提出告訴，最後撤銷告訴</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄺樹培.md" title="wikilink">鄺樹培</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>淵野邊卓</p></td>
<td><p>被島野紗江子騙走200萬日元的男人，原本對島野紗江子提出告訴，最後撤銷告訴</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黎偉明.md" title="wikilink">黎偉明</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第4集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>壇原段</p></td>
<td><p>警部補</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>漆山保</p></td>
<td><p>嫌疑犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>小山田秀二</p></td>
<td><p>從醫院逃走的男人</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄺樹培.md" title="wikilink">鄺樹培</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>小山田美奈子</p></td>
<td><p>秀二的姐姐</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>九條弘之</p></td>
<td><p>K&amp;S法律事務所的所長</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第5集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>川原朝美</p></td>
<td><p>矢口徹的情人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/小原雅人.md" title="wikilink">小原雅人</a></p></td>
<td><center>
<p>矢口徹</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>川原朝美之母</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>巴士中的女子高中生</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/磯山沙也加.md" title="wikilink">磯山沙也加</a></p></td>
<td><center>
<p>巴士中的女子高中生</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第6集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>太田川晉平</p></td>
<td><p>員警殺人事件真兇，主張事件當日有不在場證據</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮錦堂.md" title="wikilink">馮錦堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>真壁哲也</p></td>
<td><p>向雨宮搭訕的男子</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/雷霆.md" title="wikilink">雷霆</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>保田善之</p></td>
<td><p>員警殺人事件嫌犯，實為替太田川頂罪。柔道4段</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>奧澤惠美</p></td>
<td><p>江上負責偵辦的厚岸產生蠔偷竊案的嫌犯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>遠藤</p></td>
<td><p>查獲酒吧「Hungry Heart」附設賭場的刑警</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第7集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>正木晉太郎</p></td>
<td><p>城北支部調動到城西支部的事務官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/佐藤隆太.md" title="wikilink">佐藤隆太</a></p></td>
<td><center>
<p>赤塚祐一</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>綿貫耕一郎</p></td>
<td><p>帝都貿易常務董事</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳曙光.md" title="wikilink">陳曙光</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/石丸謙二郎.md" title="wikilink">石丸謙二郎</a></p></td>
<td><center>
<p>神林琢磨</p></td>
<td><p>幫助常務董事的律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林國雄.md" title="wikilink">林國雄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>朝倉智美</p></td>
<td><p>帝都貿易職員，後被解僱</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>吉池光夫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/源家祥.md" title="wikilink">源家祥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/卜字高雄.md" title="wikilink">卜字高雄</a></p></td>
<td><center>
<p>松原重彦</p></td>
<td><p>帝都貿易常務董事的司機</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/源家祥.md" title="wikilink">源家祥</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第8集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/飯島直子.md" title="wikilink">飯島直子</a></p></td>
<td><center>
<p>巽江里子</p></td>
<td><p>律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/曾秀清.md" title="wikilink">曾秀清</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>田所</p></td>
<td><p>田所醫院的理事長。醫院的醫師替病人動手術時，因疏失導致病人死亡。為了隱瞞本間醫師的醫療疏失，請巽江里子擔任辯護律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>真山淳子</p></td>
<td><p>原為田所醫院的實習護士。在本間醫師發生醫療疏失之後，即從田所醫院離職</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳凱婷.md" title="wikilink">陳凱婷</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>笹本</p></td>
<td><p>田所醫院的院長</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張炳強.md" title="wikilink">張炳強</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>真山淳子的母親</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蔡惠萍.md" title="wikilink">蔡惠萍</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>本間芳樹</p></td>
<td><p>田所醫院的醫師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/宇多田光.md" title="wikilink">宇多田光</a></p></td>
<td><center>
<p>餐廳的女服務生</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第9集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>遠野</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/高橋克實.md" title="wikilink">高橋克實</a></p></td>
<td><center>
<p>高梨輝一郎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>市村秋介</p></td>
<td><p>無固定職業者<br />
城西支部襲擊事件的犯人</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/雷霆.md" title="wikilink">雷霆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>朝倉智美</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第10集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/羽田美智子.md" title="wikilink">羽田美智子</a></p></td>
<td><center>
<p>榎本由起</p></td>
<td><p>新聞主播</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/袁淑珍.md" title="wikilink">袁淑珍</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/高橋一生.md" title="wikilink">高橋一生</a></p></td>
<td><center>
<p>古田晉一</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/雷霆.md" title="wikilink">雷霆</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>石本刑事</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>矢口刑事</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 完結篇

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/今野雅人.md" title="wikilink">今野雅人</a></p></td>
<td><center>
<p>咲坂良太</p></td>
<td><p>受害者的兒子</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/區瑞華.md" title="wikilink">區瑞華</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/三浦友和.md" title="wikilink">三浦友和</a></p></td>
<td><center>
<p>諸星敬介</p></td>
<td><p>民自黨的議員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>庄野怜治</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/戶田惠子.md" title="wikilink">戶田惠子</a></p></td>
<td><center>
<p>森脇加奈子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/袁淑珍.md" title="wikilink">袁淑珍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>石坂晴男</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>桐山茂</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>城島和生</p></td>
<td><p>東京地方檢察廳特搜部類的檢察官<br />
芝山學生時代的朋友</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/溫水洋一.md" title="wikilink">溫水洋一</a></p></td>
<td><center>
<p>咲坂勇次</p></td>
<td><p>被害人，咲坂良太的父親</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>咲坂良太的叔父</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>鐵工廠老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳曙光.md" title="wikilink">陳曙光</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別篇

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/木村拓哉.md" title="wikilink">木村拓哉</a></p></td>
<td><center>
<p>久利生公平</p></td>
<td><p>在石垣島、札幌經歷5年後調任山口縣虹浦，虹浦事件完結後被調回東京地檢城西支部</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇強文.md" title="wikilink">蘇強文</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/堤真一.md" title="wikilink">堤真一</a></p></td>
<td><center>
<p>津輕保</p></td>
<td><p>久利生於虹浦分部的事務官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/綾瀨遙.md" title="wikilink">綾瀨遙</a></p></td>
<td><center>
<p>泉谷利利子</p></td>
<td><p>僅有2年資歷的虹浦分部菜鳥檢察官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/曾秀清.md" title="wikilink">曾秀清</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>小森拓郎</p></td>
<td><p>虹浦分部事務官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/鈴木浩介_(演員).md" title="wikilink">鈴木浩介</a></p></td>
<td><center>
<p>村上健太郎</p></td>
<td><p>虹浦分部事務官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>寺本篤史</p></td>
<td><p>山口縣虹浦警察署警官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/伍博民.md" title="wikilink">伍博民</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>大藪正博</p></td>
<td><p>花岡的秘書</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/朱子聰.md" title="wikilink">朱子聰</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/飯島直子.md" title="wikilink">飯島直子</a></p></td>
<td><center>
<p>巽江里子</p></td>
<td><p>律師，久利生的同學</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/程文意.md" title="wikilink">程文意</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>西山吾一</p></td>
<td><p>虹浦支部的分部長</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>矢島</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>居酒屋的店主</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>三宮隆史</p></td>
<td><p>被害者，以警衛身分來到此地的自由記者，筆名綠川佑司</p></td>
<td></td>
<td><center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/中井貴一.md" title="wikilink">中井貴一</a></p></td>
<td><center>
<p>瀧田明彥</p></td>
<td><p>鴨井產業專務</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張炳強.md" title="wikilink">張炳強</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/吉野公佳.md" title="wikilink">吉野公佳</a></p></td>
<td><center>
<p>秋月伶子</p></td>
<td><p>鴨井產業社長的外遇對象</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/佐藤二朗.md" title="wikilink">佐藤二朗</a></p></td>
<td><center>
<p>偷雞的小偷</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/根岸季衣.md" title="wikilink">根岸季衣</a></p></td>
<td><center>
<p>養雞場老闆娘</p></td>
<td><p>因養雞場的雞被偷，而向警方求助</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/利重剛.md" title="wikilink">利重剛</a></p></td>
<td><center>
<p>鴨井正樹</p></td>
<td><p>鴨井產業前任社長之子暨現任社長</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/大高洋夫.md" title="wikilink">大高洋夫</a></p></td>
<td><center>
<p>雜誌「實話天堂」負責人</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/手塚理美.md" title="wikilink">手塚理美</a></p></td>
<td><center>
<p>古越廣子</p></td>
<td><p>釣魚民宿「古越」的老闆娘，瀧田的小學同學</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 其他演員（包括連續劇版的角色）

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/松隆子.md" title="wikilink">松隆子</a></p></td>
<td><center>
<p>雨宮舞子</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>29歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陸惠玲.md" title="wikilink">陸惠玲</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/大塚寧寧.md" title="wikilink">大塚寧寧</a></p></td>
<td><center>
<p>中村美鈴</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>35歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁少霞.md" title="wikilink">梁少霞</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/阿部寛.md" title="wikilink">阿部寛</a></p></td>
<td><center>
<p>芝山貢</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>41歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/勝村政信.md" title="wikilink">勝村政信</a></p></td>
<td><center>
<p>江上達夫</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>37歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁志達.md" title="wikilink">梁志達</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/小日向文世.md" title="wikilink">小日向文世</a></p></td>
<td><center>
<p>末次隆之</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>45歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張炳強.md" title="wikilink">張炳強</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>遠藤賢司</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>30歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/招世亮.md" title="wikilink">招世亮</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>牛丸豐</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>55歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳永信.md" title="wikilink">陳永信</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/兒玉清.md" title="wikilink">兒玉清</a></p></td>
<td><center>
<p>鍋島利光</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>66歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/譚炳文.md" title="wikilink">譚炳文</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>料理店老闆</p></td>
<td><p>與酒吧「St.George's Tavern」的酒吧老闆長得一模一樣</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>井戶秀二</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黎景全.md" title="wikilink">黎景全</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 第二季

#### 東京地檢城西支部

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/木村拓哉.md" title="wikilink">木村拓哉</a></p></td>
<td><center>
<p>久利生公平</p></td>
<td><p>從<a href="../Page/HERO_(2007年電影).md" title="wikilink">三軒茶屋公司職員殺人事件的</a>2年後先後調職到石川地方檢察廳、大阪地方檢察廳、宮崎地方檢察廳，其後第三度任職於東京地檢城西支部。輕便的服裝和<a href="../Page/電視購物.md" title="wikilink">電視購物的熱衷</a>、追查真相的態度和行動力與以前完全沒變</p></td>
<td><center>
<p>40歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蘇強文.md" title="wikilink">蘇強文</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/北川景子.md" title="wikilink">北川景子</a></p></td>
<td><center>
<p>麻木千佳</p></td>
<td><p>久利生的助理事務官，久利生到任以前擔任江上的事務官，在工作上充滿自信，偵訊嫌疑犯時態度相當嚴厲，同事都對她敬而遠之</p></td>
<td><center>
<p>28歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/劉惠雲.md" title="wikilink">劉惠雲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/杉本哲太.md" title="wikilink">杉本哲太</a></p></td>
<td><center>
<p>田村雅史</p></td>
<td><p>檢察官，五年前任職於東京地檢特搜部，之後調職到城西支部。最喜歡炫耀過去的事蹟，也期待有一天能重返特搜部。和牛丸的女兒結婚，討好奉承自然不可少。</p></td>
<td><center>
<p>44歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/葉振聲.md" title="wikilink">葉振聲</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/濱田岳.md" title="wikilink">濱田岳</a></p></td>
<td><center>
<p>宇野大介</p></td>
<td><p>東大法學部畢業的菁英檢察官</p></td>
<td><center>
<p>31歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李致林.md" title="wikilink">李致林</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>井戶秀二</p></td>
<td><p>馬場的助理事務官，第一季時為警衛，四年前通過國家二種考試而成為事務官。</p></td>
<td><center>
<p>42歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張錦江.md" title="wikilink">張錦江</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/吉田羊.md" title="wikilink">吉田羊</a></p></td>
<td><center>
<p>馬場禮子</p></td>
<td><p>檢察官，相信「人必定會說謊」，認為維護社會正義、給壞人懲罰是檢察官的職責，覺得久利生「追求真相」的想法很幼稚</p></td>
<td><center>
<p>42歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃玉娟.md" title="wikilink">黃玉娟</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/勝矢.md" title="wikilink">勝矢</a></p></td>
<td><center>
<p>小杉啓太</p></td>
<td><p>警衛</p></td>
<td><center>
<p>33歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/劉奕希.md" title="wikilink">劉奕希</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/松重豐.md" title="wikilink">松重豐</a></p></td>
<td><center>
<p>川尻健三郎</p></td>
<td><p>城西支部長</p></td>
<td><center>
<p>55歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/朱子聰.md" title="wikilink">朱子聰</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>遠藤賢司</p></td>
<td><p>田村的助理事務官</p></td>
<td><center>
<p>38歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/招世亮.md" title="wikilink">招世亮</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/小日向文世.md" title="wikilink">小日向文世</a></p></td>
<td><center>
<p>末次隆之</p></td>
<td><p>宇野的助理事務官</p></td>
<td><center>
<p>53歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張炳強.md" title="wikilink">張炳強</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>牛丸豐</p></td>
<td><p>接替鍋島次席的位置，同時也是田村雅史的岳父</p></td>
<td><center>
<p>62歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳永信.md" title="wikilink">陳永信</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 其他角色

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>酒吧「St.George's Tavern」老闆</p></td>
<td><p>什麼料理都「有喔」的酒吧老闆</p></td>
<td><center>
<p>51歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/劉昭文.md" title="wikilink">劉昭文</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>華特·安東尼（Walter Antony）（完結篇）</p></td>
<td><center>
<p>洛基</p></td>
<td><p>久利生在「St.George's Tavern」收看的電視購物節目「Rocky's Online Shop」主持人。之後因在六本木夜店毀損物品，被久利生以嫌犯身分偵訊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 第二季各集登場人物

出場次數多於一集的角色會在（）中標明集數。

##### 第1集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/TVB.md" title="wikilink">TVB配音</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/森山直太朗.md" title="wikilink">森山直太朗</a></p></td>
<td><center>
<p>大西祐二</p></td>
<td><p>因小酒館傷害事件遭到起訴的犯人</p></td>
<td><center>
<p>38岁</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李鎮然.md" title="wikilink">李鎮然</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>堀</p></td>
<td><p>小酒館「咲太郎」櫻町店店長</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>坂下康明</p></td>
<td><p>小酒館「咲太郎」櫻町店店員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>佃</p></td>
<td><p>負責偵查寶石強盗傷害事件的警局刑警</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮志輝.md" title="wikilink">馮志輝</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>新堂</p></td>
<td><p>播報寶石強盗傷害事件的新聞主播</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/柚子蜜_(配音員).md" title="wikilink">柚子蜜</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/勝村政信.md" title="wikilink">勝村政信</a>（第9－10集）</p></td>
<td><center>
<p>江上達夫</p></td>
<td><p>東京地方檢察廳特別捜査部檢察官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/兒玉清.md" title="wikilink">兒玉清</a></p></td>
<td><center>
<p>鍋島利光</p></td>
<td><p>演出此角色的演員兒玉清已於2011年5月16日過世，本集中此角色設定為故人，只在此集角色的對白和鏡頭帶到的照片中出現，劇集完結時的字幕亦配有「Special Thanks to 兒玉清」字句</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第2集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/谷原章介.md" title="wikilink">谷原章介</a></p></td>
<td><center>
<p>櫻井丈太郎</p></td>
<td><p>企業法務律師，加害者勝俣的辯護律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳廷軒.md" title="wikilink">陳廷軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>赤間</p></td>
<td><p>嚴刑拷問勝俣的刑警</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>宮原祥子</p></td>
<td><p>被勝俣襲擊的女子，因會防身術而得以脫險</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/魏惠娥.md" title="wikilink">魏惠娥</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>東武生</p></td>
<td><p>有18項前科的性變態慣犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/胡家豪.md" title="wikilink">胡家豪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>勝俣大毅</p></td>
<td><p>資產家之子，因襲擊宮原被以現行犯逮捕</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮錦堂.md" title="wikilink">馮錦堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>小木春美</p></td>
<td><p>婚姻詐欺犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/羅杏芝.md" title="wikilink">羅杏芝</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>岡本信二</p></td>
<td><p>過去曾為甲子園球僮，因職棒簽賭案遭到逮捕</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/菊地美香.md" title="wikilink">菊地美香</a></p></td>
<td><center>
<p>愛</p></td>
<td><p>曾被東襲擊的被害人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>加保理（かほり，暫譯）</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>里穂</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>（第4集）</p></td>
<td><center>
<p>大塚</p></td>
<td><p>將勝俣以現行犯逮捕的當地警官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第3集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>長谷川誠一</p></td>
<td><p>兒子洋介與陌生男子起衝突遭到殺害，嫌犯卻獲得不起訴處分，為求真相而向城西支部求助</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>川邊涼子</p></td>
<td><p>空服員，因違法使用禁藥而遭到逮捕</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳琴雲.md" title="wikilink">陳琴雲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>加賀谷勇雄</p></td>
<td><p>偵辦長谷川洋介殺人事件的刑事</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林國雄.md" title="wikilink">林國雄</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>佐伯亘</p></td>
<td><p>長谷川洋介殺人事件的嫌犯，留置看守所時因病過世</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>川邊芳樹</p></td>
<td><p>涼子的哥哥</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李鎮然.md" title="wikilink">李鎮然</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>長谷川愛里</p></td>
<td><p>洋介的女兒</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>長谷川亞紀</p></td>
<td><p>洋介的妻子</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>駒木宏美</p></td>
<td><center>
<p>鴨頭真理子</p></td>
<td><p>涼子的同事</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/吳羨婷.md" title="wikilink">吳羨婷</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第4集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/大塚寧寧.md" title="wikilink">大塚寧寧</a></p></td>
<td><center>
<p>中村美鈴</p></td>
<td><p>京都地方檢察廳檢察官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁少霞.md" title="wikilink">梁少霞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/溫水洋一.md" title="wikilink">溫水洋一</a></p></td>
<td><center>
<p>小金澤克雄</p></td>
<td><p>京都地方檢察廳事務官；飾演此角色的演員溫水洋一亦在第一季完結篇客串（飾演被害人咲坂勇次）</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/西村和彦.md" title="wikilink">西村和彦</a></p></td>
<td><center>
<p>土井垣次郎</p></td>
<td><p>健康器材詐欺案的嫌犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/麥皓豐.md" title="wikilink">麥皓豐</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/阿部亮平.md" title="wikilink">阿部亮平</a></p></td>
<td><center>
<p>飛田丞治</p></td>
<td><p>人孔蓋竊盜案的嫌犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/丸高愛實.md" title="wikilink">丸高愛實</a></p></td>
<td><center>
<p>佳那子</p></td>
<td><p>俱樂部女公關，過去與飛田同為不良集團成員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/凌晞.md" title="wikilink">凌晞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>德秀樹</p></td>
<td><center>
<p>倉石健吾</p></td>
<td><p>露天裝飾品雜貨攤的老闆</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/胡家豪.md" title="wikilink">胡家豪</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第5集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/森田順平.md" title="wikilink">森田順平</a></p></td>
<td><center>
<p>今村</p></td>
<td><p>N&amp;I法律事務所律師。曾擔任檢察官，與川尻健三郎是同期</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>小茂田繁樹</p></td>
<td><p>竊盜犯。遭警方逮捕時坦承罪行，卻在檢調偵查時翻供</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張裕東.md" title="wikilink">張裕東</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>齊藤玲奈</p></td>
<td><p>小茂田竊盜案的目擊證人</p></td>
<td><center>
<p>10歲</p></td>
<td><center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>中村誠</p></td>
<td><center>
<p>山田賢三</p></td>
<td><p>新塚建設社長，因承建的吊橋發生掉落事故遭檢方以業務過失起訴</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>齊藤多香子</p></td>
<td><p>蕾娜的母親</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林芷筠.md" title="wikilink">林芷筠</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>貴島航太</p></td>
<td><p>小茂田竊盜案的目擊證人</p></td>
<td><center>
<p>7歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/何璐怡.md" title="wikilink">何璐怡</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>枝元萌</p></td>
<td><center>
<p>貴島直美</p></td>
<td><p>航太的母親</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink">鄭麗麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>美久</p></td>
<td><p>小茂田竊盜案的目擊證人</p></td>
<td><center>
<p>5歲</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/何璐怡.md" title="wikilink">何璐怡</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第6集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/石黑賢.md" title="wikilink">石黑賢</a></p></td>
<td><center>
<p>首藤禮二</p></td>
<td><p>城西支部特別搜查部檢察官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>神田川</p></td>
<td><p>首藤的部下，事務官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/劉昭文.md" title="wikilink">劉昭文</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>大木</p></td>
<td><p>負責調查殺人未遂事件的刑警</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>早田稔</p></td>
<td><p>神崎重郎律師的私人秘書</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/麥皓豐.md" title="wikilink">麥皓豐</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>東山三郎</p></td>
<td><p>與首藤共同參與事件捜査的特捜部人員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink">梁偉德</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>井上</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>川面千晶</p></td>
<td><center>
<p>美波</p></td>
<td><p>到兼營酒吧的餐廳「MAHI MAHI」參加聯誼的女子</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃瑩瑩.md" title="wikilink">黃瑩瑩</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>真衣</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃淑芬.md" title="wikilink">黃淑芬</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第7集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>梶原洋人</p></td>
<td><p>馬場禮子的前夫</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳廷軒.md" title="wikilink">陳廷軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/中村友理.md" title="wikilink">中村友理</a></p></td>
<td><center>
<p>綾野櫻</p></td>
<td><p>城山的同居女友</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/柚子蜜_(配音員).md" title="wikilink">柚子蜜</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/竹財輝之助.md" title="wikilink">竹財輝之助</a></p></td>
<td><center>
<p>城山圭吾</p></td>
<td><p>家庭暴力行為嫌疑犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張方正.md" title="wikilink">張方正</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>綾野美子</p></td>
<td><p>綾野的母親，對於城山的暴力行為感到相當不滿</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/沈小蘭.md" title="wikilink">沈小蘭</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>鳥羽真奈美</p></td>
<td><center>
<p>青木真佑子</p></td>
<td><p>福岡市博多區出身，因侵占案件遭到逮捕</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第8集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/池内博之.md" title="wikilink">池内博之</a></p></td>
<td><center>
<p>權藤明</p></td>
<td><p>暴力集團幹部襲擊案嫌犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李凱傑.md" title="wikilink">李凱傑</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/鶴見辰吾.md" title="wikilink">鶴見辰吾</a></p></td>
<td><center>
<p>小此木誠</p></td>
<td><p>權藤的辯護律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李錦綸_(配音員).md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>關</p></td>
<td><p>負責調查川原崎射殺事件的刑警</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>蒲田</p></td>
<td><p>暴力集團「川藤組」的幹部，以言語威脅久利生不得起訴權藤</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮錦堂.md" title="wikilink">馮錦堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>羽毛田次郎</p></td>
<td><p>魚店老闆，川原崎射殺事件的證人</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>佐古田稔</p></td>
<td><p>關的上司；飾演此角色的演員須永慶亦在第一季第7集客串（飾演吉池光夫）</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第9集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>椎名大介</p></td>
<td><p>應德大學畢業校友，自稱服飾製造商社長，曾有恐嚇他人的前科</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>卡洛絲玉惠</p></td>
<td><p>餐廳老闆娘，大學生傷害致死事件的關鍵證人</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林丹鳳.md" title="wikilink">林丹鳳</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>新井勇彌</p></td>
<td><p>應德大學法學系2年級生。新井及以下3人皆為湯上川公園大學生傷害致死事件的嫌疑犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃積權.md" title="wikilink">黃積權</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>竹中誠</p></td>
<td><p>應德大學文學系2年級生</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄧港文.md" title="wikilink">鄧港文</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>石川健吾</p></td>
<td><p>應德大學醫學系2年級生</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鍾見麟.md" title="wikilink">鍾見麟</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/白洲迅.md" title="wikilink">白洲迅</a></p></td>
<td><center>
<p>阿部勝士</p></td>
<td><p>應德大學經濟系2年級生</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李震權.md" title="wikilink">李震權</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>吉田恒春</p></td>
<td><p>應德大學文學系2年級生。湯上川公園大學生傷害致死事件的被害人</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 第10集

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>（完結篇）</p></td>
<td><center>
<p>國分秀雄</p></td>
<td><p>東京地方檢察廳刑事部前檢察官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃子敬.md" title="wikilink">黃子敬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>（完結篇）</p></td>
<td><center>
<p>松平一臣</p></td>
<td><p>負責替南雲辯護的松平法律事務所律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>（完結篇）</p></td>
<td><center>
<p>南雲尊之</p></td>
<td><p>殺人嫌疑犯</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>（完結篇）</p></td>
<td><center>
<p>津金澤</p></td>
<td><p>東京地方檢察廳特別捜査部部長</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>（完結篇）</p></td>
<td><center>
<p>押坂陽一郎</p></td>
<td><p>東京地方檢察廳特別捜査部副部長</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮錦堂.md" title="wikilink">馮錦堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>桂川隆史</p></td>
<td><p>額田建設總務部員工</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink">梁偉德</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>本人飾演（富士電視台主播）</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/加藤綾子.md" title="wikilink">加藤綾子</a></p></td>
<td><p>「St.George's Tavern」的客人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>本人飾演（富士電視台主播）</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/山崎夕貴.md" title="wikilink">山崎夕貴</a></p></td>
<td><p>「St.George's Tavern」的客人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>里一磨</p></td>
<td><center>
<p>街頭藝人</p></td>
<td><p>替桂川作證，證實他所述無誤的證人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 完結篇

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 11%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 11%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
<td><p><strong>年齡</strong></p></td>
<td><p><strong>TVB配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>瀧光惠</p></td>
<td><p>翔太的母親。南雲殺人案受害者家屬</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/小市慢太郎.md" title="wikilink">小市慢太郎</a></p></td>
<td><center>
<p>八木</p></td>
<td><p>新聞記者</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/石井正則.md" title="wikilink">石井正則</a></p></td>
<td><center>
<p>三島直也</p></td>
<td><p>額田建設社長室長</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>理紗</p></td>
<td><p>松平法律事務所所屬的律師</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張頌欣.md" title="wikilink">張頌欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>及川圭史</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>垣内愛美</p></td>
<td><p>瀧翔太刺殺事件陪審員</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳琴雲.md" title="wikilink">陳琴雲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>川嶋秀明</p></td>
<td><center>
<p>德倉</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>平野</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮志輝.md" title="wikilink">馮志輝</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/西原信裕.md" title="wikilink">西原信裕</a></p></td>
<td><center>
<p>中本信宏</p></td>
<td><p>同上</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>小笠原</p></td>
<td><p>八木的同事</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>瀧翔太</p></td>
<td><p>南雲與輿論宣稱的事件被害人</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center></td>
<td><center>
<p>新聞主播</p></td>
<td><p>於情報節目報導此刑事案件的新聞主播</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄧志堅.md" title="wikilink">鄧志堅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>法官</p></td>
<td><p>負責審理南雲殺人案的法官</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 得獎紀錄

  - 第38屆銀河選獎（ギャラクシー選奨）
  - 第26屆ELANDOR獎（日本電影電視製作人協會）：最佳作品、最佳製作人
  - 《TV LIFE》雜誌日劇大賞
  - 第28屆[日劇學院賞](../Page/日劇學院賞.md "wikilink")，六項獲獎
      - 最佳作品
      - 最佳男主角（[木村拓哉](../Page/木村拓哉.md "wikilink")）
      - 最佳主題曲（[宇多田光](../Page/宇多田光.md "wikilink")「[Can You Keep A
        Secret?](../Page/Can_You_Keep_A_Secret?.md "wikilink")」）
      - 最佳服裝造型（木村拓哉）
      - 最佳導演
      - 最佳配樂
      - 最佳卡司
  - 第82屆[日劇學院賞](../Page/日劇學院賞.md "wikilink")，三項獲獎
      - 最佳作品
      - 最佳男主角（[木村拓哉](../Page/木村拓哉.md "wikilink")）
      - 最佳導演

## 播出日程、收視率

《HERO》於2001年1月8日至2001年3月19日在日本[富士電視台首播](../Page/富士電視台.md "wikilink")，時間（[JST](../Page/日本標準時間.md "wikilink")）為每星期一21:00～21:54（第一集加長版為21:00～22:09，結局篇為21:00～22:19）。

本劇首播時的收視率全部超過30%（日本[關東地區](../Page/關東地區.md "wikilink")）。《HERO》是富士電視台平均收視率最高的連續劇，此外也是單集最高收視率的第二名。

  - 第一季

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>集數</strong></p></th>
<th><p><strong>播出日</strong></p></th>
<th><p><strong>標題</strong></p></th>
<th><p><strong>收視率</strong></p></th>
<th><p><strong>備註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1集</p></td>
<td><p>2001年1月8日</p></td>
<td><p>最糟糕的相遇</p></td>
<td><p>33.4%</p></td>
<td><p>延長15分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2集</p></td>
<td><p>2001年1月15日</p></td>
<td><p>沒有退路的兩人</p></td>
<td><p>32.7%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3集</p></td>
<td><p>2001年1月22日</p></td>
<td><p>以戀愛為名的犯罪</p></td>
<td><p>30.8%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4集</p></td>
<td><p>2001年1月29日</p></td>
<td><p>和他學到的事</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5集</p></td>
<td><p>2001年2月5日</p></td>
<td><p>只有兩人的夜晚</p></td>
<td><p>34.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6集</p></td>
<td><p>2001年2月12日</p></td>
<td><p>對她來說最重要的事</p></td>
<td><p>36.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7集</p></td>
<td><p>2001年2月19日</p></td>
<td><p>能夠和你相遇</p></td>
<td><p>34.5%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8集</p></td>
<td><p>2001年2月26日</p></td>
<td><p>了解過去的女人</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9集</p></td>
<td><p>2001年3月5日</p></td>
<td><p>我一直在妳身邊</p></td>
<td><p>34.4%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10集</p></td>
<td><p>2001年3月12日</p></td>
<td><p>離別的預感</p></td>
<td><p>35.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>完結篇</p></td>
<td><p>2001年3月19日</p></td>
<td><p>最後的事件</p></td>
<td></td>
<td><p>延長25分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平均收視率：34.2%（關東地區）、24.6%（<a href="../Page/關西地區.md" title="wikilink">關西地區</a>）（<a href="../Page/收視率.md" title="wikilink">收視率由</a><a href="../Page/Video_Research.md" title="wikilink">Video Research統計</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>特別篇</p></td>
<td><p>2006年7月3日</p></td>
<td><p>今晚復活！傳說中的檢察官挑戰美麗海濱城鎮發生的怪異事件！</p></td>
<td><p>30.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平均收視率：33.9%</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 第二季

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>集數</strong></p></th>
<th><p><strong>播出日</strong></p></th>
<th><p><strong>標題</strong></p></th>
<th><p><strong>收視率</strong></p></th>
<th><p><strong>備註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1集</p></td>
<td><p>2014年7月14日</p></td>
<td><p>13年又9個月後的復活！久利生新的傳說開始 追溯時效邊緣的鑽石強盜</p></td>
<td></td>
<td><p>延長30分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2集</p></td>
<td><p>2014年7月21日</p></td>
<td><p>久利生vs王牌律師！女性敵人...兩個痴漢之謊言與謎</p></td>
<td><p>19.0%</p></td>
<td><p>延長15分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3集</p></td>
<td><p>2014年7月28日</p></td>
<td><p>事實的下落 組合解體的危機？絕不道歉的檢察官</p></td>
<td><p>20.5%</p></td>
<td><p>延長15分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4集</p></td>
<td><p>2014年8月4日</p></td>
<td><p>美鈴檢察官登場！我會保護你</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5集</p></td>
<td><p>2014年8月11日</p></td>
<td><p>魔鬼檢察官與知道秘密的少女之淚</p></td>
<td><p>21.0%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6集</p></td>
<td><p>2014年8月18日</p></td>
<td><p>遠藤事務官被捕！慘劇的聯誼會</p></td>
<td><p>20.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7集</p></td>
<td><p>2014年8月25日</p></td>
<td><p>命運的相遇 愛恨之熱海出差</p></td>
<td><p>19.0%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8集</p></td>
<td><p>2014年9月1日</p></td>
<td><p>久利生危機！代罪羔羊的黑幕</p></td>
<td><p>20.5%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9集</p></td>
<td><p>2014年9月8日</p></td>
<td><p>不容撒謊！熾烈團隊戰</p></td>
<td><p>20.2%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10集</p></td>
<td><p>2014年9月15日</p></td>
<td><p>切入最終章 揭發真相的代價...城西支部最後之事件</p></td>
<td><p>22.3%</p></td>
<td><p>延長15分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>完結篇</p></td>
<td><p>2014年9月22日</p></td>
<td><p>前所未有的陪審員審判！久利生賭上檢察生涯的決心・為了正義的最終決戰</p></td>
<td><p>22.9%</p></td>
<td><p>延長30分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平均收視率：20.97%（<a href="../Page/收視率.md" title="wikilink">收視率由</a><a href="../Page/Video_Research.md" title="wikilink">Video Research於</a><a href="../Page/關東地區.md" title="wikilink">關東地區統計</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 衍生影集

由警衛小杉啓太為主角的第二季衍生劇《**HORE**》，2014年8月10日深夜起於富士電視台播出\[1\]。全4集。

  - 角色與演員

<!-- end list -->

  - 小杉啓太 - 勝矢
  - 井戶秀二 - 正名僕藏
  - 馬場禮子 - 吉田羊（第三夜－第四夜）

<!-- end list -->

  - 各集登場人物
    第一夜

<!-- end list -->

  - 清潔員 - 富畑中

<!-- end list -->

  - 第二夜

<!-- end list -->

  - 向井浩太（參加城西支部社會科見習活動的小學生） - 篠田涼也

<!-- end list -->

  - 第三夜

<!-- end list -->

  - 谷村雅史（南場的前任男友，在結婚典禮上被淋成落湯雞） - [三浦力](../Page/三浦力.md "wikilink")
  - 南場礼（向谷村潑水的嫌疑者） - [小野百合子](../Page/小野百合子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 製作

<!-- end list -->

  - 劇本 - [仁志光佑](../Page/仁志光佑.md "wikilink")
  - 導演 - 金井紘、平野眞、森脇智延、目黑由紀乃
  - 主題曲 - 服部隆之「『HERO』-Main
    Title-」（[EMI音樂日本](../Page/EMI音樂日本.md "wikilink")）
  - 助理導演 - 水戶祐介
  - 標題背景・VFX - 山本雅之
  - 製作人 - 渡邊恒也、池田拓也
  - 助理製作 - 羽鳥秋乃
  - 製作出品 - 富士電視台

<!-- end list -->

  - 放送日程
    {| class="wikitable" style="text-align:center"

|- \!各話\!\!放送日\!\!標題\!\!導演\!\!放送時間 |-
|第一夜||style="text-align:right"|2014年8月11日||恐怖！城西支部的殺人鬼！？警衛小杉||金井紘||2:20
- 2:35 |-
|第二夜||style="text-align:right"|2014年8月18日||做有趣的事！警衛VS不笑兒童||平野眞||2:50
- 3:05 |-
|第三夜||style="text-align:right"|2014年8月25日||戀愛是事件的開始？檢察官馬場禮子，登場！||森脇智延||2:45
- 3:00 |-
|第四夜||style="text-align:right"|2014年9月15日||咦！？小杉是檢察官！？那男人奇妙的夢||目黒由紀乃||2:50
- 3:05 |- |}

## 雜記

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Utada_in_hero.jpg "fig:缩略图")演唱本劇片尾曲的歌手[宇多田光在第](../Page/宇多田光.md "wikilink")1季第8集客串演出一名進來倒水的餐廳女服務生，時間約14秒。而第8集創下了全系列最高收視率（36.8%）。之後被富士電視台問到有無意願往戲劇方面做進一步的發展，她回答「這似乎不是我所規劃的方向」婉拒。

## 參考資料

## 外部連結

### HERO

  - [《-{HERO}-》官方網站](http://www.fujitv.co.jp/b_hp/HERO/index.html)

  - [緯來日本台《-{HERO}-》官方網站](http://japan.videoland.com.tw/channel/20150802/default.asp)

  -
  -
  -
### HERO特別篇

  -
  -
### HERO2

  - [緯來日本台《-{HERO2}-》官方網站](http://japan.videoland.com.tw/channel/20140704/default.htm)

  - [香港無綫電視《律-{政}-英雄2》官方網站](http://programme.tvb.com/drama/hero2)

  -
  -
  -
### 2016年重播版

  - [緯來日本台《-{HERO}-1+2+電影版》](http://japan.videoland.com.tw/channel/20161102/)

## 節目的變遷

[Category:電視劇集系列](../Category/電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:富士電視台特別劇集](../Category/富士電視台特別劇集.md "wikilink")
[Category:2001年開播的日本電視劇集](../Category/2001年開播的日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2006年電視特別劇集](../Category/2006年電視特別劇集.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳作品](../Category/日劇學院賞最佳作品.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:華視外購電視劇](../Category/華視外購電視劇.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:日本法律劇](../Category/日本法律劇.md "wikilink")
[Category:日本犯罪劇](../Category/日本犯罪劇.md "wikilink")
[Category:日本電視喜劇](../Category/日本電視喜劇.md "wikilink")
[Category:檢察官題材電視劇](../Category/檢察官題材電視劇.md "wikilink")
[Category:東京背景電視劇](../Category/東京背景電視劇.md "wikilink")
[Category:山口縣背景作品](../Category/山口縣背景作品.md "wikilink")
[Category:亞樹直](../Category/亞樹直.md "wikilink")
[Category:福田靖劇本電視劇](../Category/福田靖劇本電視劇.md "wikilink")
[Category:銀河賞選獎獲獎作品](../Category/銀河賞選獎獲獎作品.md "wikilink")
[Category:2006年日本電視劇集](../Category/2006年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:2014年日本電視劇集](../Category/2014年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:木村拓哉](../Category/木村拓哉.md "wikilink")
[Category:日刊體育日劇大賞作品獎](../Category/日刊體育日劇大賞作品獎.md "wikilink")
[Category:香港有線電視外購劇集](../Category/香港有線電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:阿部寬](../Category/阿部寬.md "wikilink")

1.